<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="questions">
    <item>Mentesítheti-e orvos Önt a biztonsági öv viselésének kötelezettsége alól?#Igen, ha igazolást ad arról, hogy az öv bekapcsolása egészségi okból hátrányos az Ön számára.#Nem.#Az orvosnan nincs ehhez joga.#1#null</item>
    <item>Megelőzheti-e az ábrázolt helyen és módon a motorkerékpáros a gépkocsit?#Igen.#Nem.#Nem, mert folytonos vonal esetén nem szabad előzni.#1#http://www.sosjogsi.hu/images/article/kresz-teszt/241.jpg</item>
    <item>Adhat-e hangjelzést kikerülési szándékának jelzésére?#Igen.#Nem.#Csak akkor, ha rossz kedvem van.#2#null</item>
    <item>Olyan párhuzamos közlekedésre alkalmas úttesten közlekedik ahol a forgalmi sávokat elválasztó útburkolati jelek nem láthatók. Hol közlekedhet folyamatosan, ha az úton jelentéktelen a járműforgalom?#A jobb szélső forgalmi sávban.#Lakott területen bármelyik, lakott területen kívül a jobb szélső forgalmi sávban.#Bármelyik forgalmi sávban.#1#null</item>
    <item>Szabályosan közlekedik-e az irányjelzőjét használó gépkocsi?#Igen.#Nem.#Nem, mert az előtte levő autó már előzésben van.#1#http://www.sosjogsi.hu/images/article/kresz-teszt/291.jpg</item>
    <item>Szabályosan közlekedik-e az "A" jelű gépkocsi?#Igen.#Nem.#Igen, mert jelzi előzési számdékát.#2#http://www.sosjogsi.hu/images/article/kresz-teszt/292.jpg</item>
    <item>Mit jelent ez a tábla?#Járműforgalom elől elzárt útszakasz.#Az útra csak személygépkocsival tilos behajtani.#Az útra – a kétkerekű motorkerékpár kivételével – gépjárművel, valamint mezőgazdasági vontatóval és lassú járművel behajtani tilos.#3#http://www.sosjogsi.hu/images/article/kresz-teszt/408.jpg</item>
    <item>Főútvonalon közlekedik. Kényszerítheti-e Önt egy másik jármű fékezésre, vagy irányváltoztatásra?#Igen, mert számos olyan helyzet adódhat, amelyet csak a partner közreműködésével lehet biztonságosan megoldani.#Csak balesetveszély esetén, a baleset megelőzése érdekében.#Nem.#1#null</item>
    <item>Szabályos- e ez a megfordulás az ábrázolt pályavonal szerint?#Igen.#Nem.#Nem, mert útkereszteződésben van.#1#http://www.sosjogsi.hu/images/article/kresz-teszt/681.jpg</item>
    <item>Autópályán Ön a belső sávban közlekedik. Hogyan kell a megkülönböztető jelzéseit használó gépjármű részére szabad utat adnia, ha a sávokban összefüggő járműoszlopok alakultak ki?#A forgalmi sáv jobb szélére húzódással.#A forgalmi sáv belső szélére húzódással.#Nem adunk szabad utat.#2#null</item>
    <item>Mekkora a személygépkocsik megengedett legnagyobb sebessége?#Lakott területen 50 km/h, autópályán 130 km/h, autóúton 110 km/h, egyéb úton 90 km/h.#Lakott területen 50 km/h, autópályán és autóúton 100 km/h, egyéb úton 80 km/h.#Lakott területen 50 km/h, autópályán 120 km/h, lakott területen kívül és egyéb úton 90 km/h.#1#null</item>
    <item>Mi a leálló sáv?#Az útnak az úttesttel azonos szintben lévő, attól útburkolati jellel elválasztott, útburkolattal ellátott része.#Az útnak az úttest mellett lévő, útburkolattal el nem látott része.#Az úttest szélén, az autók szabályos parkolására kialakított forgalmi sáv.#1#null</item>
    <item>Hogyan történik a tengelykapcsoló pedál elengedése elinduláskor?#Egyenletesen lassú tempóban.#Egyenletesen gyors tempóban.#A súrlódási pontig gyorsan, majd rövid ideig történő megtartás után lassan.#3#null</item>
    <item>Milyen járművet vezethet az alábbiak közül "B" kategóriára érvényesített vezetői engedélyével?#Segédmotoros kerékpárt.#Motoros triciklit.#Trolibuszt.#1#null</item>
    <item>Kell-e irányjelzést adni forgalmisáv-változtatáskor?#Nem.#Igen.#Csak akkor, ha a sávokat útburkolati jel választja el.#2#null</item>
    <item>Az ábrán látható holttérben közlekedő gyalogost hogyan észlelheti a gépkocsi vezetője?#A külső tükörbe pillantva.#Úgy, hogy fejének elmozdításával betekint a tetőtartó oszlop mögé.#Sehogy.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/689.jpg</item>
    <item>Járműve sebességét úgy kell megválasztania, hogy?#Bármilyen akadály előtt meg tudjon állni.#Minden olyan akadály előtt meg tudjon állni, amelyre az adott körülmények között számítania kell.#Baleset esetén ne sebesüljön meg senki.#2#null</item>
    <item>Szabad-e hátramenetet végezni vasúti átjáróban?#Igen.#Nem.#Csak akkor, ha nincs az autó mögött senki.#2#null</item>
    <item>Köteles-e a mások által előidézett veszélyhelyzetet a lehetőséghez képest elhárítani?#Nem.#Igen.#Nem az én problémám.#2#null</item>
    <item>Éjszaka lovas kocsit előz. Kötelező-e a távolsági fényszórót tompítani?#Igen.#Nem.#Igen, nehogy megrémüljön a ló.#2#null</item>
    <item>Milyen szorosra kell állítani a nem automata biztonsági övet?#Úgy, hogy a heveder és a mellkasunk közé még éppen beférjen az öklünk.#Úgy, hogy a biztonsági öv szorosan rögzítsen bennünket az üléshez.#Úgy, hogy a szabad előrehajlásunkat ne zavarja a megfeszülő biztonsági öv.#1#null</item>
    <item>Kötelező-e gépkocsijában készenlétben tartani hóláncot?#Nem.#Igen.#Csak december 15-e és február 28-a között.#1#null</item>
    <item>Főútvonalon halad. Elsőbbséget kell-e adnia az alárendelt úton érkező, megkülönböztető jelzéseit használó gépjármű részére?#Nem.#Igen.#Csak rendőrautónak.#2#null</item>
    <item>Hogyan változik a vezető látása a gépjármű sebességének növekedésével?#Nagy sebességgel haladva csak a távoli tárgyak képe éles, a közeli tárgyak képe elmosódik.#Nagy sebességgel haladva csak a közeli tárgyakat látjuk élesen, távolra csak homályosan látunk.#Csőlátás alakul ki.#1#null</item>
    <item>Haladhat-e olyan lassan, hogy a forgalmat akadályozza?#Indokolt esetben, rövid ideig igen, a folyamatos lassú haladás azonban mindig tilos.#Indokolt esetben akár folyamatosan is, ha erre elháríthatatlan ok kényszeríti.#Ha a "Kötelező legkisebb sebesség" jelzőtábla nem határoz meg magasabb értéket, akármilyen lassan haladhat.#2#null</item>
    <item>Kell-e irányjelzést adni másik útra történő bekanyarodáskor?#Igen, kivéve a körforgalomba való behajtást.#Nem.#Igen, minden esetben.#1#null</item>
    <item>Szabad-e hátramenetet végezni hídon?#Igen.#Nem.#Csak ha nagyon muszály.#1#null</item>
    <item>Megfordulhat-e az autópályán?#Igen, ha ezzel nem akadályozza a többi jármű közlekedését.#Nem.#Csak ott, ahol az elválasztó sáv betonnal borított.#2#null</item>
    <item>Figyelmen kívül hagyhatja-e a tábla jelentését, ha a fényjelző készülék villogó sárga jelzést ad?#Nem.#Igen.#Csak a fényjelző készülék számít.#1#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/325.jpg</item>
    <item>Előzhet-e a táblával megjelölt úton kétkerekű segédmotoros kerékpárral egy kerékpárt?#Igen.#Nem.#Csak akkor, ha előzés közben nem kell átlépnie az úttest felezővonalát.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/132.jpg</item>
    <item>Mi a teendője, ha a táblával megjelölt útszakaszon van dolga?#Az útszakaszra a másik irányból kell behajtani.#Célszerű a járművének a közelben várakozóhelyet keresnie és gyalog mennie az úti célhoz.#Mivel a tilalom nem vonatkozik arra a járműre, amelynek úti célja a táblával megjelölt helyen van, folytathatja útját.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/250.jpg</item>
    <item>Mit jelez ez a tábla?#Az úton előbb lejtő, azután jelentősebb emelkedő van.#Azt, hogy az úttest erősen csúszóssá válhat.#Az úton egymás után két vagy több veszélyes útkanyarulat van.#3#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/063.jpg</item>
    <item>Mit tesz, ha a táblával jelzett helyen közlekedik?#Hang- vagy fényjelzést ad a feltételezhetően közelben tartózkodó állatok elriasztására.#Gyorsít, hogy minél rövidebb ideig tartózkodjon a veszélyes helyen.#Felkészül szabadon élő állatok megjelenésére.#3#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/084.jpg</item>
    <item>Mit kell tennie, ha a táblával jelzett helyhez közlekedik?#A járművet gyorsítja, mert az egyenetlen úttesten a kerék és a talaj közötti szilárd kapcsolat megszűnhet.#Eggyel magasabb sebességfokozatba kapcsol, mert egyébként romlik a menetbiztonság.#Mérsékelt sebességgel kell haladnia, mert az egyenetlen úttesten romlik a menetbiztonság.#3#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/068.jpg</item>
    <item>Mit jelez ez a tábla?#Az úton teljes sorompóval biztosított vasúti átjáró van.#Az úton olyan vasúti átjáró van, amelynél a vasúti jármű áthaladását jelzőőr biztosítja.#Az úton olyan vasúti átjáró van, amelynél teljes vagy félsorompó felszerelve nincs.#1#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/189.jpg</item>
    <item>Mit jelezhet a tábla?#Az úton fény- és félsorompóval biztosított vasúti átjáró van.#Az úton fénysorompóval biztosított olyan vasúti átjáró van, ahol teljes vagy félsorompó felszerelve nincs.#Az úton jelzőőrrel biztosított vasúti átjáró van.#3#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/199.jpg</item>
    <item>Mit jelez ez a tábla?#Az autóút végét.#A főútvonal végét.#Az autópálya végét.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/234.jpg</item>
    <item>Megelőzheti-e azt a járművet, amely a balra bekanyarodási szándékát irányjelzéssel jelzi, és az úttest felezővonata mellé sorol be?#Igen, jobbról is, balról is meg szabad előzni.#Igen, de csak jobbról.#Nem.#2#null</item>
    <item>Szabad-e megállni a villamos-megállóhelynél levő járdasziget és a hozzá közelebb eső járda között?#Igen.#Nem.#Csak ha nincs ott a  villamos.#2#null</item>
    <item>Várakozhat-e lakó-pihenő övezetben, ha az úton nincs járda?#Nem, várakozni mindenütt tilos.#Igen, az általános várakozási szabályok érvényesek az ilyen helyen is, tehát ahol azok nem tiltják.#Igen, de csak a kijelölt várakozóhelyeken.#3#null</item>
    <item>Ön a "T" jelzésű tanulókocsit vezeti. Bekanyarodhat-e itt balra, az út mellett levő ingatlanra?#Nem.#Igen.#Csak az ellenkező sávról lehet bekanyarodni.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/249.jpg</item>
    <item>Folytathatta-e az útját a tanulókocsi, ha a rendőr ebben a testhelyzetben a karját felemelte?#Nem, a gépkocsit mindenképpen meg kell állítani.#Csak akkor, ha az útkereszteződés előtt már biztonságosan megállni nem lehet.#Igen, mert szabad jelzés következik.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/295.jpg</item>
    <item>Lehet-e elsőbbségadási kötelezettsége a képen látható tanulókocsinak?#Igen, a gyalogosok részére.#Nem, mert a nyíl alakú zöld jelzésnél kanyarodik.#Nem, mert főúton halad.#1#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/406.jpg</item>
    <item>Ön a "T" jelzésű tanulókocsit vezeti. Mi a teendője, ha a fénysorompó üzemzavarát észleli?#A "Vasúti átjáró kezdete" táblánál meg kell állnia. Továbbhaladnia csak akkor szabad, ha meggyőződött arról, hogy vasúti jármű nem közeledik."#Megállás nélkül folytathatja útját, ha kellő biztonsággal meg tud győződni arról, hogy egyik irányból sem közeledik vasúti jármű.#Meg kell állnia, és várni kell arra, hogy az ilyenkor helyszínre siető jelzőőr engedélyt adjon a továbbhaladásra.#1#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/207.jpg</item>
    <item>Mikor tilos a várakozás az adott helyen?#Csak a kiegészítő táblán jelölt időszakon kívül.#Mindig.#Csak a kiegészítő táblán jelölt időszakban.#3#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/564.jpg</item>
    <item>Ön a kormánykerékkel ábrázolt gépkocsit vezeti. Van-e elsőbbségadási kötelezettsége?#Nincs.#Van.#Nincs, mert főúton vagyok, csak ellopták az ezt jelző táblát.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/1202.jpg</item>
    <item>Ön a kormánykerékkel ábrázolt gépkocsit vezeti. Van-e elsőbbségadási kötelezettsége?#Nincs.#Van.#Nincs, mert BATMAN vagyok.#2#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/1304.jpg</item>
    <item>Melyik jármű haladhat tovább elsőként?#Az "A" jelű jármű.#Az Ön kormánykerékkel ábrázolt járműve.#A "B" jelű jármű.#3#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/1123.jpg</item>
    <item>Mikor haladhat át kormánykerékkel ábrázolt gépkocsijával az ábrán látható útkereszteződésben?#Az "A" és "B" jelű járművek előtt.#Az "A" és "B" jelű járművek után.#A "B" jelű jármű után, az "A" jelű jármű előtt.#1#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/1413.jpg</item>
    <item>Ön a kormánykerékkel ábrázolt gépkocsit vezeti. Van-e elsőbbségadási kötelezettsége?#Van.#Nincs.#Mi az a sárga izé.#1#http://kreszteszt.net/kepek/kresz/1515.jpg</item>
    <item>Vezetőnek tekinthető-e a segédmotoros kerékpárt toló személy?#Igen.#Nem.#Igen, mert nem az ő hibája, hogy kifogyott a benzin.#2#null</item>
    <item>Ráhajthat-e a vasúti átjáróra, ha pl. egy esetleges forgalmi torlódás miatt nem biztos, hogy folyamatosan át tud haladni rajta?#Nem.#Igen.#Igen, mert BATMAN vagyok.#1#null</item>
    <item>Mekkora a megengedett legnagyobb sebessége a mezőgazdasági vontatónak, ha pótkocsinak nem minősülő, fék nélküli vontatmányt vontat?#15 km/h.#20 km/h.#10 km/h.#1#null</item>
    <item>Köteles-e kerékpárját éjszaka és korlátozott látási viszonyok között kerékpárlámpával kivilágítani?#Igen.#Igen, kivéve, ha fényvisszaverővel van felszerelve a kerékpár.#Igen, de csak akkor, ha az úttesten közlekedik.#1#null</item>
    <item>A járművet legfeljebb olyan mértékben szabad megterhelni, hogy?#A rakomány tömege ne haladja meg a jármű saját tömegét.#A jármű össztömege ne haladja meg a forgalmi engedélybe bejegyzett megengedett legnagyobb össztömeget.#Az autó kereke ne súroljon#2#null</item>
    <item>Fogyaszthat-e szeszes italt a balesetben részes járművezető a rendőri intézkedésig?#Nem.#Igen.#Csak egy csíki sört.#1#null</item>
    <item>Célszerű-e veszélyes közlekedési helyzetet, balesetet utólag értékelni?#Nem, mert kétszer ugyanaz a helyzet nagy valószínűséggel nem fordul elő.#Nem, mert a veszélyhelyzet, baleset felidézése stresszhatást vált ki.#Igen, mert az elméletileg megtalált helyes megoldás hasonló esetben elősegíti a gyors és helyes döntést.#3#null</item>
    <item>Lakókocsit vontató személygépkocsijának mekkora a megengedett legnagyobb sebessége?#Autópályán 80 km/h, lakott területen 50 km/h, egyéb helyen 70 km/h.#40 km/h.#Lakott területen 40 km/h, autópályán 100 km/h, autóúton 80 km/h, egyéb helyen 60 km/h.#1#null</item>
    <item>Az elromlott - nem üzemifék hibás - gépjármű csak olyan járművel vontatható, amelynek össztömege eléri legalább a vontatott jármű?#Össztömegét.#Össztömegének a felét.#Össztömegének a kétszeresét.#2#null</item>
    <item>Az alábbiak közül melyik úttesten a legrosszabb a gumiabroncsok tapadása esőzés alatt?#Az aszfalt burkolatún.#A beton burkolatún.#A kockakő burkolatún.#3#null</item>
    <item>Az alábbi járművek közül azonos sebességről fékezve, melyiknek a legnagyobb a fékútja?#A gépkocsié.#A motorkerékpáré.#A villamosé.#3#null</item>
    <item>Befolyásolja-e a motor tüzelőanyag-fogyasztását a gépjármű műszaki állapota?#Igen, nagymértékben.#Nem, csak a menetbiztonságot.#Csak trabantok esetén.#1#null</item>
    <item>Mi a helyes magatartás, ha éjjel, országúton a szembejövő jármű miatt a távolsági fényszóróról tompított fényszóróra kapcsol?#Gyorsít, hogy minél előbb elhaladjon a szembejövő jármű mellett.#Változatlan sebességgel halad, szorosan az úttest szélén, hogy elkerülje az ütközést.#Lassít, hogy a féktávolsága rövidebb legyen, mint a belátható szabad út hossza.#3#null</item>
    <item>Általában milyen veszélyekkel kell számolni országúton, bukkanónál?#A be nem látott útszakaszon váratlan akadály lehet.#A bukkanó után az úttest állapota mindig rosszabb.#A bukkanó után útkanyarulat van.#1#null</item>
    <item>Mit csinál, ha az ablaktörlő gumilapátja veszít törlőképességéből?#Kicseréli a gumilapátot.#Sík felületen megcsiszolja a gumilapátot.#A megszokottnál több ablakmosó folyadékot juttat a szélvédőre.#1#null</item>
    <item>Az akkumulátor kímélése végett mennyi ideig célszerű az indítómotort működtetni, ha a motor nehezen-indítható be (pld. télen)?#kb. 30 másodpercig, majd az indítás rögtön megismételhető.#kb. 30 másodpercig, majd kb. 10 másodperc eltelte után az indítás újra megismételhető.#kb. 10 másodpercig, majd kb. 20 másodperc eltelte után az indítás újra megismételhető.#3#null</item>
    <item>Üzemeltethető-e tovább a gépkocsi, ha a hidraulikus kormányszervóban az olajnyomás megszűnt, de a hidraulikaolaj nem folyt el?#Igen, de csak a legközelebbi javítóműhelyig.#Igen, tartósan is, mivel a kormányberendezés továbbra is üzemképes.#Nem, a gépkocsit a javítóműhelyig vontatni kell.#1#null</item>
    <item>Ha a gépkocsi kerekei kiegyensúlyozatlanok, akkor nagyobb sebességnél?#A gumiabroncsok sokkal jobban felmelegednek.#A jármű nagymértékben beleng.#Az első kerekek szitáló, ugráló mozgása miatt a jármű nehezebben irányítható, a kormánykerék rángat.#3#null</item>
    <item>Szállíthat-e a vezető személygépkocsijában egyidejűleg két tíz éven aluli gyermeket és három felnőtt utast, ha a járműben szállítható személyek száma öt?#Igen, hiszen két, tíz éven aluli gyermeket egy személynek kell tekinteni.#Csak akkor, ha a gépkocsi gyári kialakítása alapján nem alkalmas gyermekbiztonsági rendszer beszerelésére.#Nem.#2#null</item>
    <item>Véletlenül túlhajtott az autópálya kijáraton. Visszatolathat?#Nem.#Igen, érvényes autópálya matricával.#Igen#1#null</item>
    </string-array>
</resources>